層第幾層最好

一幢起碼有40層嘅樓
你哋覺得住第幾層最好

低層最大缺點係多蟲
中層就走火警唔上唔落
高層就搭𨋢耐/ 吸熱

假設有防火層就應該住上一層最好
又唔怕嘈到下面
走火警又快

但冇的話又諗唔到
啲死人飛蟻曱甴20幾層都去到

你哋覺得住幾層最好

地下最正

39。

屌你咩景觀先得架

最高幾層水壓低 不了
最低多噪音多蟲 不了
最好係東南向海中高層+遠離垃圾房

開揚景 - 高層
內園景 - 中層

贊成39
頂樓-1層

天台漏水，吸熱果D 又影響唔到你
樓上得一層，冷氣機滴水，高空擲物果D 一定搵到邊個做
高層相對冇咁多蚊蟲，景觀又好D，開窗抖啖氣都清新D

萬一山竹再臨，水浸都冇咁易受影響

係萬一停電你就要做多D 運動先返到屋企
不過呢D 十年除時都唔會發生一次既情況就由佢la

隨時

我以前就係住第二高。
除左層數，座向都係一個好重要嘅

不嬲都係鳳凰層最好

內園低望樹頂好過中
香港地中層好多樓望樓同人對望

睇樓價就通常頂樓對落一層最貴
但萬一停電要出街就仆街
中層你都識講有避火層 所以你講走火警問題解決左
低層就不了 多蛇蟲鼠蟻

水係泵上天台再開始派水架喎清
你好似真係唔識架喎
點樣唔夠力法
Btw 高層打颱風好過爽
利伸：高層用家

你係咪最高一兩層？
啲水上到天台冇泵射落嚟 水壓點會高
利申：以前係租租 成日換樓

住最高-1

水係靠水泵泵上天台個水箱儲水
然後用地深吸力壓水俾你用
所以唔存在唔夠壓力既問題

除非你住開4-50 年前既單支舊樓
果d垃圾樓 水係下面用加壓泵派上去
70年代d電視經典「樓下熄水喉」然後先有水果d friend

一般低層都係比較嘈雜

中低 層
太高好驚

冇錯既不過度度唔一樣
所以樓主開個題真係開得好on9

山景又點計

就係講地心吸力唔夠 google下「水壓不足」先
利申：前用家（90年代私樓）

唔係只靠地心吸力，仲有壓力缸輔助

睇層數不如睇坐向

論景觀，太高層都唔係絕對
之前睇樓6x樓，望出黎全部野好細粒又冇乜動感
中高層4x樓開揚景差唔多

中層最好 高層牆太薄 隔音好差
仲有水壓、熱力問題

泵上天台再壓落去
所以頂嗰2，3層咪唔夠壓囉
真型少少嘅就會有加壓泵比水頂嗰5層
舊嘅好多時頂嗰5層連熱水爐都撻唔著

有露台就中層好d,太高望落去好驚,太低又會被人望

防火層下面? 唔怕漏水

中低層好。有咩壞lift 都行到樓梯。

大把公屋都有
山景邨石蘺 荃景
全部垃圾級

我問緊山樹景咩層最好...
唔係問邊個屋苑有

個人基本要求: 就咁喺窗唔駛"莊"出去都望到天

其實8樓以上都好好架喇 之後睇座向 山景海景定係樓望樓

防火層上下一層都好住

有撚幾何要走火呀
低層蟲日日都會走入屋
火就十幾年都無燒到一次
用腦諗下都知高層優點多過低層啦

"低層蟲日日都會走入屋"
你係試過定你覺得?

我住過一年最低層
全屋都係得蚊之一兩隻
咩蛇蟲鼠蟻從來未見過

住過鳳凰樓層，覺得唔錯。睇樓睇過一間頂樓，屌，熱撚到吸收日月精華咁。

我三十層夠了，驚天台有天線

睇地方，
我朋友近山住8樓，
D蟲多到cls

唔洗比上面嘈都幾好，
我樓上有個細路仔成日係屋企打波，
屌過幾次都仲打

打風棟樓好似坐船咁

最好係港島南區嘅向東南海景樓

有一日你發覺防火層都有聲就正

天台有屎氣管

近山會多少少都正常
住得近山應該防蟲都要做得好足下

其實有升降機既話, 一般都係越高越好 (除左頂樓), 但私樓頂樓好多時跟埋天台, 咁有朋友到就可以有地方BBQ (當然打風你就要做多好多野, 漏水同隔熱都係大問題), 不過普遍論調都係越高越好

反而我好奇, 如果係唐9, 你又會住幾樓呢? 高既行樓梯行到pk, 低既望出天井又污糟又多蚊蟲, 係咪中層 (4~6樓) 最著數?

防火層係咪可以隨時入去
我嗰幢冇

理論上可以, 不過應該都係一推門會響警鐘

我住過2樓望住對面街山邊, d 蚊多撚到平均每晚要打3隻先訓到覺... 再加上樓下條路泊晒小巴, 每朝6~7am 班小巴佬就開引擎扯油, 放假多得佢地唔少...

低層一定要裝蚊紗同成日開冷氣隔音

頂層以下3層內

唐9橫掂都係低層
我覺得可能2-3層就OK
1就不了

防火層上下先唔好

係咪唔撚記得有樣野叫儲水缸

好興擺係防火層

用得耐d濕氣水氣

呢d叫鳳凰樓

儲水缸有關蓋應該唔大問題？
利申唔知有儲水缸

只係知防火層啲料一定好足
少啲機會漏水

如果頂樓有手機發射器就仆街
好快有cancer

18層
(還掂天堂留咗位畀我，想幾時去都得)

40 -1 / -2

屋企嗰座得6層 住5樓

天台 -4

係香港，基本上唔住頂樓，可以買定震樓神器

點解咁寧丁

係人都知啦 係有無盤同價錢貴幾十萬計唔計到數咁解

其實小強無論幾高都會見到住六十幾樓都見到 避唔到

即係如果最高45樓嘅話你就買42
私樓全部冇4字，頂嗰兩層又唔好買

41先岩

45層 冇4字 4 14 24 34 44姐係得實際40層
咁43樓咪姐係39樓
咁-4原因？

頂層複式啦

鳯凰樓就一定好，只不過一盤難求

最高樓層減一

頂無處不在

頂層減4至5層， 怕有天線

武肺之後要考慮埋屎渠條氣喉
唔好㨂最高幾層

有錢緊係買頂樓複式啦
D維修費冷氣費根本唔會放在眼內
正常人就35-39

住村屋囉
又唔使驚等𨋢 火燭爬落街

但我睇銀行估價，頂層先係估最高價喎。